我要去醫院小提示

雖然而家D警犬已經目無皇法
有可能會喺無合理原因下剝奪被捕人士尋求醫療支援既權利
但萬一大家真係喺被捕期間去到醫院求醫(喺某D危急既情況下popo好難唔比你去醫院，例如嚴重心絞痛、呼吸困難、昏厥、癲癇等等)
鑑於有部份被捕人士未必可以喺住院期間主動打比屋企人/相熟人士
醫護人員可以喺有臨床需要時要求警方比醫護人員致電病人家屬
呢D合理臨床需要包括：
1. 藥物敏感史，例如你記得細個食過某一隻止痛藥後有嚴重過敏反應(呼吸困難、起紅疹等)，而你又唔記得係咩藥，你係可以要求醫護人員致電你既屋企人/朋友詢問
2. 家族病歷史，例如你記得屋企人有某種長期病患/先天於疾病，而又極有可能會影響你既醫療/診斷，例如囊腫性纖維化會導致呼吸困難，地中海貧血會導致長期疲累同膚色蒼白，甚至係高血壓、心臟病等長期疾病都可能經由基因遺傳
3. 任何要簽同意書既程序，包括電腦掃瞄、抽血，喺臨床治療既角度上你絕對有權同你屋企人商量治療計劃(尤其係未成年人士)，你唔確定屋企人係咪有某種特別宗教信仰，某D特別既宗教甚至會影響你可以接受既治療(eg耶和華見證人可以拒絕輸血)
喺住院期間，記住大家係可以提出要查詢屋企人/朋友相關既臨床病歷資訊，而醫護人員亦有權向警務人員提出要求，醫護人員同時可以向屋企人/朋友提供必要既住院資訊方便翻查紀錄
利申：護狗，希望幫到大家

推